<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Responsi 1 Mobile H1D023008</string>
    <string name="club">Real Sociedad</string>
    <string name="title_club_history">Club History</string>
    <string name="title_head_coach">Head Coach</string>
    <string name="title_team_squad">Team Squad</string>
    <string name="club_history_heading">Real Sociedad History</string>
    <string name="club_history_real_sociedad"><![CDATA[
<p>Real Sociedad de Fútbol, S.A.D. adalah salah satu klub sepak bola tertua dan paling terhormat di Spanyol, didirikan pada 7 September 1909 di kota San Sebastián, Basque Country. Sejarah klub dimulai dari perpecahan di klub lokal sebelumnya, dengan para pemain akhirnya membentuk Sociedad de Fútbol. Pada tahun 1910, Raja Alfonso XIII menganugerahkan gelar "Real" (Kerajaan) kepada klub, menjadikannya Real Sociedad. Menariknya, klub ini memenangkan trofi pertamanya, Copa del Rey, pada tahun 1909 saat masih bermain di bawah nama Club Ciclista de San Sebastián, karena masalah pendaftaran legal. Real Sociedad juga tercatat sebagai anggota pendiri kompetisi liga utama Spanyol, La Liga, pada tahun 1929.</p>

<p>Kebijakan transfer Real Sociedad pada sebagian besar sejarahnya mencerminkan identitas kuat Basque mereka. Selama beberapa dekade, klub ini, mirip dengan rival utamanya Athletic Bilbao, hanya merekrut pemain yang berasal dari atau dibesarkan di Basque Country. Kebijakan ini menghasilkan era yang sangat sukses pada awal 1980-an, di mana Real Sociedad mendominasi sepak bola Spanyol. Mereka berhasil memenangkan gelar La Liga secara berturut-turut pada musim 1980–81 dan 1981–82, mengalahkan tim-tim raksasa. Skuad legendaris pada periode tersebut, yang dipimpin oleh kiper ikonik Luis Arconada dan pencetak gol ulung Jesús María Satrústegui, dikenang sebagai simbol kebanggaan dan kesuksesan lokal.</p>

<p>Akhir dari kebijakan pemain Basque-saja terjadi pada tahun 1989 ketika klub merekrut pemain non-Basque pertamanya, John Aldridge dari Republik Irlandia. Langkah ini menandai perubahan filosofi klub dalam upaya untuk lebih kompetitif di tingkat nasional dan Eropa. Meskipun terjadi perubahan kebijakan, klub terus memprioritaskan pengembangan pemain dari akademi mereka yang terkenal, Zubieta. Tradisi kuat ini berlanjut, menghasilkan bintang-bintang seperti Xabi Alonso dan Antoine Griezmann di tahun-tahun berikutnya, membuktikan bahwa identitas klub tetap berakar kuat pada bakat lokal meskipun telah terbuka untuk pemain dari luar.</p>

<p>Setelah kejayaan era 80-an, Real Sociedad mengalami periode naik turun. Puncak penting lainnya adalah pada musim 2002–03, ketika tim yang diperkuat oleh pemain seperti Darko Kovačević, Nihat Kahveci, dan Xabi Alonso muda, secara mengejutkan berhasil menjadi runner-up La Liga. Namun, masa sulit menyusul, berpuncak pada degradasi menyakitkan ke divisi dua pada tahun 2007. Klub berhasil segera bangkit dan kembali ke La Liga pada tahun 2010. Sejak saat itu, Real Sociedad kembali menjadi tim yang solid, sering bersaing memperebutkan posisi Eropa dan berkompetisi di Liga Champions UEFA.</p>

<p>Dalam dekade terakhir, Real Sociedad telah mengukuhkan kembali diri mereka di papan atas sepak bola Spanyol dan meraih trofi yang sangat emosional. Pada tahun 2021, mereka akhirnya memenangkan final Copa del Rey musim 2019–20 yang tertunda, mengalahkan rival abadi mereka Athletic Bilbao 1–0 melalui penalti dari kapten dan produk akademi, Mikel Oyarzabal. Kemenangan ini merupakan gelar Copa del Rey ketiga klub dan trofi utama pertama mereka dalam 34 tahun, dirayakan secara luas sebagai penanda era baru kesuksesan klub yang bermarkas di Reale Arena yang modern. Real Sociedad saat ini dikenal sebagai klub yang bermain atraktif dan mengandalkan bakat muda dari akademi mereka.</p>
]]></string>
</resources>
